物理JJ可唔可以幫下小妹

幾時用V^2/R同埋I^2R
做題目成日調轉用之後做錯

利申dse雞

幾時都用得

一樣

power loss = I^2R
power output = V^2/R

我唔明點解有時用V^2/R果陣佢要我用I^2R
係咪有d情況下唔知V係幾多果陣唔用得？

點樣會計到唔同

用I^2R做到Ans b
但V^2/R 做到Ans d
我點知幾時用邊個

唔熟嘅通常會搞錯個V
所以有得揀優先用I^2R

係 點分要用邊一個V

印象中最多人錯係電塔傳電果課
以為電塔個V可以代入條式 然後個V成幾萬咁放入條式度

你呢題問 total power 成個circuit 計 V 係 constant

用 V²/R

potential difference

咁正確要點做

即係要睇邊個係constant之後就用嗰個嚟做？

係

你果條一拍個switch，I R(equivalent) 會一齊變

我估你係分子分母搞亂咗

仲有呢條
concept好唔清
一眼望落去我會用V^2/R=60W嚟搵個R,錯到七彩
實際上我見到呢D要點諗 可唔可以解釋下我搵到嗰個800幾R係乜嘢嚟

好似電塔為例，你用電塔個voltage output去計power loss in cable會錯係因為
Power loss in cable = (potential diff across cable)^2/cable resistance
電塔個voltage output根本唔等於Potential diff across cable，所以咪錯

但假如我呢條數有實數呢？有V係咪可以搵返I 再用I^2R

因為個circuit close左嘅時候 V=IR R細左 I就會大左
用I^2R = P 就要用新嗰個I 計先會計到答案
所以用V^2/R 計會方便D 因為V由頭到尾都不變

利申:18DSE

條式冇錯，你記得要用 rated value 計 R
即 220²/R = 60

呢個 R 係件電器 overall resistance, 同一件電器唔會變（除非入面有隱藏 switch 轉 mode 之類）

而後面先用 110²/(上面答案) = 實際 power

唔好撈亂

Lamp既resistance唔會變，所以用佢個rating 220V先搵resistance先
之後再諗將lamp放係110V既circuit度既power會係幾多

R = V^2 / P = 220^2/60
P = V^2 / R = 110^2 / (220^2/60) = 15
ANS:A

LIHKG嘅巴打回覆真係又快又高質